健身初哥 減肥重點係重訓 （絲入）

玩左一年健身 都係一個初哥
有請教下啲師兄同埋上youtube 上網睇下應該點樣玩
想開post同絲咁多位絲講 要減肥就健身啦！

利申我係絲
開頭玩健身係因為想減肥 最後鍾意左健身

一開始減肥係靠跑步 因為仲未接觸健身
由一開始跑5分鐘行5分鐘 到最後堅持到跑半個鐘唔停
但因為自己其實唔鍾意跑步 所以靠堅持最多都係跑到半個鐘
咁減唔夠快 然後就去試健身重訓

好多女仔包括自己都係下半身肥
淨係想修下半身 咁應該做咩？
但其實我搵過好多資料 係冇局部減肥呢樣野！
你下半身肥啫係你肥 要減肥
肥你冇得控制肥係邊到 減亦都係
冇得話你要燃燒大脾既肥肉先
冇得話淨係瘦手臂
雖然係咁 但係你都仲有得揀
你可以揀係邊個位增加多啲肌肉去燃燒脂肪

好多女仔抗拒重訓係怕大隻
想同你地講 咁易練大隻 周街都係大隻佬啦！
你地身體仲要冇男性hormone 想大隻難過登天

我一開頭練重訓 身邊啲人都話我大隻左
然後我就驚 原來自己係脂包肌
開始練肌肉 肌肉多左 脂肪未減 脂肪加肌肉睇落勁
但再做返少少帶氧 已經瘦返仲要有線修

咁樣減肥最正係咩
係可以正常食野

請各位絲用正確方法減肥修身
大家一齊迎接今個夏天

No body cares!

LM學野

Lm跟絲打學野
利申岩岩開始練一星期

可唔可以講下每日做幾多重訓同帶氧？

聽日都要返工 慘了

本身要返工 盡量隔日做
一日一個大部位 例如胸/背
或加埋肩 / 3頭 /2頭
大部位做6-7個動作 每個動作做3組
一組8-10次

帶氧就睇心情

我都唔係好識 係康到玩 啲師兄會指點又睇下youtube

推薦睇佢

絲打留名

仲搵緊人一齊整仁愛堂gym 2人優惠

我係男
同你差唔多，不過我會跑一個鐘步
Only跑步 跑左半年 減左50磅
近2個月開始做埋健身，但係冇減過磅😂

我一星期做5-6日

新手Lm
有沒絲打一齊做高脂

同路人 成日係hall gym做 一係就campus 唔洗比人sell 想搵gym partner身邊又無朋友重訓

有無試過做之前食CLA??

如果想減上半身呢？

仁愛堂啲人好雜

啱啱開始試食 muslcepharm cla

食完180粒包膠

利申男

玩重訓就開始唔係睇磅數 係睇體態

有興趣

有無理大絲打一齊做gym

我認真答你 雖然唔知你係咪認真問

上半身肥係危險過下半身肥
蘋果形肥胖 體脂高 內臟脂肪高

減肥係冇得局部減 上半身肥胖 同下半身肥胖都係要靠做運動同帶氧運動
你可以上網search一啲上半身既重訓運動睇下學下 增加上邊既muscle

但除左呢兩樣最重要都係飲食
唔好食有糖飲品同埋零食 特別係上半身肥胖既人 千其唔好節食！
瘦得快 反陣得仲快

返工呢一年肥咗十磅
但好似淨係肥喺肚腩同臉
做gym會跑45分鐘步+樓梯機
想做重訓但唔識用啲機
見到好多大隻男做機即刻卻步

利申：絲

咩係高脂

我

有無telegram

認真答，邊一種肥都唔好節食，係要控制飲食
例如戒糖，戒油，多菜少肉咁，飲食一定係最重要 正常人控制飲食已經一定會食，但唔控制做再多重訓都無用，因為好多時操完會肚餓仲食多咗，如果你依舊多糖多油可能仲會肥咗

點解覺得我唔係認真問
我係sem break日日都有去gym
有做重訓
但係都係咁大隻 都係無減過磅
個身型。。好似無變過
之後開始氣餧
覺得食少d先係皇道
唔知絲打係咪本身瘦

係啊 我好鐘意甜品
可以為左食甜品唔食正餐

你send你個個出黎我add你

你係邊到做
康記會有駐場既教練教你用機架wo!
同場有冇女仔做重訓！ 可以問下佢地阿

每個禮拜三日已經夠做
冬天瘋狂食野 bulk完
而家開始cut 減每日熱量

咁好咩 康記姐係康文署？

咁就衰啦

你睇下飲食幾重要！

係阿

之前去個d都無

我都準備重訓+帶氧減
以前細個節食 飲食失衡
早排壓力大 狂食零食 又肥左
有時又唔食 覺得自己好辛苦
年紀開始大 想健康咁瘦
而家想調整

已經開始幾日
放膽食返正常食正餐 唔掂零食
無重到好開心
感覺良好中

我見彩虹道體育館有 晚上6-8果啲時間
不過上網睇資料學得仲快

係 仲可以試下減糖阿你 飲野走甜
慢慢一步一步黎 共勉之

同埋正餐食飽啲 就會冇咁想食零食
仲可以預備健康零食等自己肚餓嘅時候可以塞住把口

例如番薯 堅果類 雞蛋 水果 帶返去食

係
同埋慳好多錢
因為我成日買零食仲貴過正餐
我做好輕度重訓同30分鐘帶氧
正常食正餐
而家飲返好多水
同埋行多左路同樓梯

其實效果已經唔錯，唔辛苦
最辛苦唔係運動，係心癮食垃圾同埋懶

係 我有時都會忍唔住
仲要啲同事好好 成日請我食野
我都要一一拒絕
好心疼

好羨慕啲食極唔肥嘅人

本身跑開步 有好幾次想開始重訓 但係睇片又拿捏唔到動作啱唔啱 就變咗唔想開始 唯有戒口同食少啲

我做尖沙咀 你啱？

出面啲gym room
啲personal trainer成日行嚟行去 唔想問佢地
睇下youtube啲片先

無錯！心癮垃圾

其實佢地想你肥

重訓係咪一定做機？ 想問下有無啲咩運動係可以係屋企做到㗎（隨時都可以做到）？

問咪比機會佢sell你

Youtube 大把

唔係！
有啲徒手既training係屋但可以做
請問你平時有冇運動開
冇運動開 就建議你慢慢開始建立做運動既習慣先
揀一啲自己鍾意做既運動開始
徒手muscle training 既話我會建議練膝上壓先

慢慢練呢個動作 強化返胸肌 2/3頭肌
開頭建議做 3組 每組8-10下 做到覺得冇哂力再多2下為止
再慢慢練掌上壓 然後掌上壓又有好多唔同玩法

腳既話 唔建議練深蹲先 因為慢慢開始 深蹲個動作易做錯 建議玩弓步蹲

慢慢練左先

開始練就建議 一舊肌肉做2-3個動作 每個動作做3組刺激下佢 等到習慣再做多啲動作加上去

如果係出面既gym room老實講我未去過
係果到識返個gym buddy難唔難 一齊研究一齊鞭策對方

想問咩係高脂

食極都唔肥唔代表健康 佢地體脂可能都好高

（雖然我都羨慕 ）

GOJI STUDIO
利申:剛JOIN MEMBER

食少啲係冇用
第一 你可唔可以忍住長期食少啲 同你本身既食慾對抗？
如果唔得 你一食返正常份量就會反彈
第二 身體好醒目 佢會適應你吸收既卡路里 意思係 你食少啲佢就吸收少啲 同埋佢會傾向儲脂肪去預備你不時之需
到時你就會需要再食少啲去維持你既體態

你可以食到幾少？

所以食少啲係唔work 我地應該反其道而行 增加消耗量

肌肉係重點 因為佢會令你平時行路就算係呼吸都用多啲calories 重可以幫你維持體態

你咁諗就會知道做重訓係幾刻不容緩既事
下定決心冇野難到你

我都聽聞過 但係好遠

你住新界 ?
佢D分店全部開哂係九龍中同香港島
詳細唔講咁多 廢事俾人屈做打手

留名 有冇天水圍絲一齊做

天水圍絲here 做康文署？
但要六月後先有時間 要考試

康文OK，但我要去上堂拎張證先
排得黎六月都應該差唔多

好 絲打有無tg？

我住九龍 但係附近有康記
高脂係咪多野玩啲

有堂上
你做邊間康記？

多機同少人囉
同埋有D免費堂上

有無藍田觀塘絲有興趣 一齊做

彩虹道

幾錢一個月 hardsell不

我都係goji

一齊做？
自己做好悶

588one club 688all club

400左右 簽2年
做機個陣無人SELL
係第一次個陣跟FD上去望下個場
臨走個陣問俾人問過下有無興趣

岩岩開始做左幾日 新手lm學野

+1

tg健身grp

我食左2個月 體脂堅drop. 最近轉左隻cla bar 仲掂

留名學野
減肥新手有問題想請教各位
1）其實有冇女仔會飲蛋白奶粉，
如果奶粉加埋重訓會唔會變得好大隻
2）有d類似fat burner 既野聲稱運動前飲可以加速消脂係咪真

睇完覺得有啲保留

有冇bar推

減肥只有一招，就係控制calorie既in and out
最好計下自己每日所需cal
只要in細過out就有減
加埋做gym, 可以係減既同時唔會失去太多肌肉同埋firm d
利申 睇緊書學既新手

大場實有bar推

瘦身帶氧
修身重訓

雙管齊下

有無絲join左fitness first
想做重訓但唔知咩重量適合自己

Fat burner咪又係加左咖啡因同綠荼素果類
係有效 但唔會減多好多

當然有 無就叫佢回水

由低試上去 想增肌個重量級就要6-8下會做到冇力
想修身就10-12冇力

玩左健身十年.

*In a double-blind, placebo-controlled study, CLA users showed a significant reduction in weight, BMI, and body fat mass versus placebo. CLA users also significantly increased lean body mass. Gaullier, et al., CLA Reduces Body Fat Mass and Is Well Tolerated, The Journal of Nutrition, 2005. When 3 grams of pure CLA are consumed daily for several weeks. Access® contains 1.5 grams of pure CLA per serving.
U.S. Patent Nos. 6,034,132 and 6,060,514.
睇要睇journal, 呢d summary 類既野有bias

好似唔係幾岩

咁應該係點

就算係journal 都有啲係show no benefit

8-12下都係增肌為主.

線條其實同體脂個關係大D

你地係咪有tg group? 一齊傾喇. goingtogym

1. 有女仔飲. 女仔唔會好大隻.

2. 係. 但唔好諗住會好有效.

都係 好取決於個人既genetic make up. 有效咪繼續食 無效咪唔好食😂quote from 我prof, 食左點都好過唔食

健身兩年半

有開tg gp阿
係呢個post講既野大家可以睇返ma

係咪新年快樂齊修身?

冇* 打錯字😂

師姐效果如何
我今日去彩虹道做 見到有位師姐嘗試做人旗 型到

師兄你係讀Pe ?

跌左幾多 %

繼續收人

停左會唔會返彈？

join 左高脂冇耐，多數一個禮拜兩次 🙋🏻‍♀️

樓主喺邊做開 想岀去join plan但高級啲都好貴
btw有無浸大人 求同伴
利申藍絲

重訓生多左肌肉 可以消多左crab

女仔 想線條突出既話 做輕磅20下啦
同埋唔好淨做下半身 上半身用機做都得
驚人望既話咪著多幾件衫 唔好著咁緊囉

觀塘

我做運動15分鐘前食 20跌落16 可能果排無食starch

玩左半年 都係絲
雖然未有話咩大進步
但明顯見到對手同腳瘦左啲
有啲線條 雖然仲係肥西

嚟緊我都去觀塘做喎
絲打每星期去幾多日？

四日 淨係星期日唔去 要去郊遊

謝謝你 好詳盡
之前聽過啲教練講呢啲都唔太明 講得太快
自己試下先 唔好浪費你啲心機

我玩左重訓仲重左 不過線條好左
要堅持💪🏻💪🏻💪🏻

絲打做運動做幾耐先見到有成效？
我做極都係咁

你做左幾耐？ 要配合埋飲食架wo

想問下絲打
我係男仔

做左GYM都1個月

隔日跑步同GYM

GYM 就一日做上身,一日做下身
想知你地平時係唔係咁分配
好怕自己做果動作唔岩

點睇做完重訓再跑半個鐘步

有呀！ tg@sss10009

有咩問題

上半身一日唔夠做
胸要一日
背要一日
下半身要一日
大肌肉加小肌肉咁做
動作要睇youtube 片

女仔都好易大隻 減肥千其咪做gym 落街跑步啦

點解咁講 你大隻既定義係

女仔都好易跑到變保特，減肥千其咪跑步，去xxx啦

節食先係女仔最佳減肥方法

想減肚腩同拜拜肉
腩應該無機做?
拜拜肉我舉啞鈴 但係好似無乜用

我之前肥左10kg
決心做運動
報左公司個gym room 成日都比藉口自己唔去
而家就去出面報d TRX HIIT 既班
希望都有增肌效果
到而家有時都會食燒肉食大餐
但都無重左
覺得自己大力左
行樓梯無咁攰

飲食方面
我拎晒屋企既零食返公司送比人
講真有時都會偷食
但係盡量唔好出現係我視線範圍內
係街到想食就食ECLIPSE

三餐
唔好煎炸
雞胸真係太難食
我食雞髀扒去皮 盡量割走眼見既脂肪
白飯想食既時候都食既 咪盡量控制份量
菜我一向都食好多 但有時候係街好難搵
同埋朝早我習慣食蘋果先

其實唔洗set 咁多規則比自己住
一下子要戒晒零食戒晒糖份野飲
同時又要做幾組workout 係好難好難
心情輕鬆d 慢慢黎

有d或post有講做時要注意咩位

例如上面呢條link可以參考下
係做上半身既訓練
做既時候最好對住塊鏡
較到最輕 做啱姿勢
等個身體習慣下d動作幅度
仲有一開始重訓做機好過做啞鈴
做機已經有曬軌跡
對初哥黎講反而比較易掌握
其實最怕係姿勢唔正確
又負重 會整傷姐

Any肥加油 唔好放棄

Sorry, this group dose not seem to exist.

Cla & cla bar有無推介？
想drop體脂
之前做過body check
我肌肉量唔低
但同體脂係幾乎1:1咁滯
平是多做重訓
因為好憎跑步

我有飲蛋白粉
飲緊第二罐5lbs
之前就咁重訓配合飲食
唔係好睇得出線條 同慢d
12月開始飲蛋白粉
係快d睇到體態上既轉變
唔覺大隻左
相反我本身手臂好大隻
做左重訓+飲蛋白粉見到開始修左 firm左
Bye bye肉開始少緊
大腿都係線條好左

Fat burner未試過

利申：絲

Joined

上兩星期開始咗
隔日跑半個鐘
另一日做全身大約9個字total
主要做腹+手+胸
另每日拉筋
剩係想tune返靚啲身型同埋腰幼啲

有肚腩者係你體脂高要全身減 冇得局部減
好似你肥 冇得揀肥係個胸到咁

有個最簡單既分法
當你覺得你做得唔型 多數錯

上面有人講左in同out. 可以計下自己tdee

如好用inbody,有埋體脂 清楚好多，1kg肌肉需要卡路里比1kg脂肪多

如果一日要1800卡路里，意思係你訓係到都要一日1800。如果你3餐都快餐。做幾多運動都減唔到

女仔都可以飲蛋白粉，食肉就手掌咁大件豬/雞2-3件，睇落以為好多，但只係基本一日所需
蛋白粉就最平最易食夠一日所需

有d人又話唔可以食飯，其實唔食仲問題仲多

食飽 唔好坐 企或漫步一陣 陳嘉容教嘅
奉勸一句唔好諗住去啲 瘦身公司

有樣嘢想問下，點解有時睇啲片啲人會好似ljk入面咁，舉到臨尾會chok快啲上去咁
(我知段片有加速但睇過其他都係咁)
其實成個動作唔係應該用同一個速度？

train腹肌burn肚腩有無得諗
唔想減埋個波

話驚大隻真係好撚on9

有

me join左淨係玩過跑步機

BTW 有冇人會食下melatonin? 好似話幫肌肉生得快啲

帶氧同重訓點樣分配
做45分鐘再做重訓咁樣ok嗎

無得局部減脂, 如果有人話有方法可以剩係減肚腩, 一定係呃你.

有啊 我試過幾隻 有隻好好 介紹左俾個健身fd 佢話外觀form 左好多 tg josh787

有冇人玩過踏步機? 有啲人話踏得多小腿會粗 好想知真唔真

其實天水圍有邊幾間

正如剩係大個胸

踏完唔拉筋,乜都唔做剩係做踏步機,唔做埋其他body part, 成日剩係用同一組肌肉 (一樣步速同差距等等)
就好有機會

絲打方唔方便講食開邊隻？
其實有無話分男同女食唔同嘅蛋白粉？
我見好多鬼妹做gym 都有飲 都有啲興趣試
但好似唔多香港女仔飲 見無咩post討論

有, 隆胸.

唔怪得咁多女人抽脂隆胸 一石二鳥

咁跑步係咪有同樣問題? 拉筋拉得勤力啲解唔解決到

跑步唔同，轉彎上落斜大細步都有分別，唔似踏步機你踩足半個鐘都做同一樣嘢。講到尾最好都全身做

睇下周瘦娜就知幾成功.
洗鬼操得咁辛苦咩.

佢應該花咗好多苦功，對波唔勤力按摩同練胸肌會好假好硬咁

邊洗自己郁手, 大把老細幫佢按摩喇.

搵人一齊操啫

又係喎, 仲有錢收. 一舉兩得,

我飲on whey protein
iherb買
朋友介紹話無咁難飲
飲過咖啡同double chocolate
咖啡好甜 朱古力飲落無假甜味
12月開始飲
覺得有飲同無飲線條係有分別

我都想知

沈肩, 挺胸, 類似夾實少少個中下肩斜

肩胛骨向下向後就係所謂嘅鎖肩
但係做背唔一定要鎖哂
有時會突登放鬆令到你嘅背闊可以伸展得更長

女仔都可以飲 去補足蛋白質生長肌肉
當然你嘅訓練量洗唔洗咁多蛋白質就另一回事

女仔係唔會變到好大隻
依個係女性荷爾蒙問題
可以睇下台灣youtuber ashlee都操到好勁
但係平時日常你唔會話佢好大隻
除非你打針加狂做 如果唔會絕對唔會變到男人咁

蛋白粉冇話分男女
因為其實蛋白粉都只係普通蛋白質
唔飲嘅你去食件雞肉
都係一樣效果
只不過蛋白粉係一個蛋白質嘅方便來源

重訓絲打留名
我做左1個月左右
有冇西環人一齊做？

想減肚 只要每日食少TDEE 400-500就得
直頭連運動都唔洗做

重訓可以幫到你個身型更靚
所以多數會做左重訓先
之後補多20-30分鐘帶氧就好夠

動作基本有分兩PART
向心同離心
目標肌肉收縮就係向心
伸展就離心
向心時加速可以增加肌肉張力
離心時放慢可以增加肌肉撕裂
所以多數上哥下會快少少
落哥下會慢少少
當然係你負擔到嘅情況
唔係極端到話CHOK到整親/慢落30秒

試過
冇用
反而重訓仲好d
爆calories就做hiit

咁當然有帶氧會更好
或者可能你體脂已經夠低 單靠飲食難降重
但係一般岩岩開始嘅單靠飲食都可以減得好快

收到，唔該哂

係咪飲食上控制唔好?
食多過TDEE?
或者經常食高GI嘅碳水?

想練下個背
練三角肌後束同中下斜方肌
唔知要用幾重啞鈴 驚太輕冇用
依家用緊彈力帶 但好似係手臂用緊力

後三角肌可以試下用Cable做Face Pull/Reverse Flyes 應該會易D拎個感覺
用彈力帶做都得
有小技巧可以留意 當你向背隻拉 條帶貼埋心口哥陣
要手心向上 手指公向身向指
個效果會好D

驚太輕冇用就唔洗擔心
因為中三角束同後三角束本來都因為肌肉種類問題
係比較建議用輕重量高次數去練

個人太肥 身太重
跑過幾日步 膝頭勁痛
依加轉左係屋企踩健身單車
心跳用keep住係130-138 踩45分鐘
咁樣減唔減到脂

可能前排無留意卡路里，而家留意返發覺之前應該超好多。
頭先食左個普通包都成300 幾卡
但我每日吸收應該係1900 卡倒

減脂靠飲食
每日食80%TDEE 加兩至三次20-30分鐘帶氧己經減得好快

為減脂真係唔建議做長跑
無論輕同重對關節都係負擔

食之前用十秒估下佢有咩營養
盡量簡乾淨嘅食物

唔該晒絲打
我唔係好明手心向上個到

我跟呢條片做姿勢岩嗎 做3組 每次20
但我用啞鈴感受度好d 可以買3kg練下

我而家係無標籤都避免買 除左生果

你見佢拉行條帶哥陣
手心向地 手指公向前
依個係會偏向做緊中斜方

如果由一開如轉做
手心向天 手指公向後 然後拉
依個就偏向練後三角

兩個都應該要練
會對圓肩同駝背有改善
個人會睇落挺好多 胸都會睇落大D

如果你要用啞鈴做
就要挺直腰 上半身向前傾 半蹲咁去做

女條減脂期可能得千五千六野食
真係難D處理
蛋白質可以靠雞肉同三文魚 都係低脂/健康脂肪
碳水就建議生菜同蕃薯
兩個都係高纖維低熱量低GI 重要好頂肚

由細肥到大 2x歲先黎減 有冇巴絲有正面例子鼓勵下

你可以上網search一休 入果個fb gp勁多文章同例子睇

岩岩上去望左一篇好勵志

我之前都係睇一休減 好有用
我都係絲打 呢兩個月join左gym room
想問如果我做負重45分鐘加帶氧35分鐘咁樣得唔得架？
呢兩個月減得4磅 好灰心

冇問題 如果想效果好嘅有幾點注意返
負重要以每周做單位全身都做 出黎身型先靚
帶氧記住要盡力做
配合飲食 唔需要減好多 每日食少200-300卡都好多

諗住入個Tg gp學下野 點解踢人

學到野 唔該晒絲打
希望個身可以挺d

其實駛咩入tg gp呢到討論 又可以一齊睇 幾好 唔駛小圈子

你要加油阿！

以前去親九龍公園個到 下就13:00-1500左右都會有個著運動上衣（一定係黑） 帶韓式眼鏡 既女 一開波一定做深遵先

好想試下舉bar，但康文啲鐵區成日都俾仔霸住，到有位，又驚自己做錯俾人笑

利申：絲

照入去就得
舉唔岩可能重有好多人教

有冇巴絲會買啞鈴返屋企做？我其實剩係想要啲輕啲 2~4KG 各一，去邊度買好？

屋邨運動鋪
Aeon哥D百貨公司都有
如果係2KG嘅 入支水黎做都得

水樽好似好難拎，有冇邊隻牌子好拎啲？

如果係講2-10kg哥類分別唔大
睇外觀簡就得 再重就有

或者想方便D收埋
可以上網買/去12店
有隻輕啞鈴係入水嘅
要用哥陣就入水
就有返相應重量

12蚊店我有睇過，佢話入完大約1kg..所以我冇買到

thank you先我睇下淘寶嗰啲有冇

想問吓你keep 住做運動皮膚有無好咗？

係咪一重訓都減唔到體重
絲 一向有做但宜家男友逼重訓 再chur 啲

重訓同飲食可以幫助增加身體肌肉量
身體肌肉量多左有幾個好處
1.提升你嘅基礎代謝 令體重唔易反彈
2.一開頭體重會上升 但係減左體脂就會出線條
3.基代謝上升 減脂肪時更快

原來係咁 嚇死我
初初加重磅做冇啦啦重咗
Thanks

因為同體積嘅肌肉會重脂肪三倍左右
所以一個訓練過嘅人可以同你同高同重但係瘦過你

有冇效呀咁多日喇